\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Grul}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Untoter, chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13},
        hit-points  = {36 (8W8)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 16,
        dex = 17,
        con = 10,
        int = 11,
        wis = 10,
        cha = 8
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-resistances = {Nekrotisch},
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Bezaubert, Erschöpft, Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Gemeinsprache},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Gestank}
        Jede Kreatur, die ihren Zug im Abstand von bis zu 1,5 Metern vom Grul beginnt, muss einen SG-10-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sie ist bis zum Beginn ihres nächsten Zugs vergiftet. Bei einem erfolgreichen Rettungswurf ist die Kreatur 24 Stunden lang gegen den Gestank des Gruls immun.

        \DndMonsterAction{Trutz gegen Vertreibung}
        Der Grul und alle Ghule im Abstand von bis zu neun Metern von ihm sind bei Rettungswürfen gegen Effekte, die Untote vertreiben, im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 12 (2W8+3) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+3,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=12 (2W8+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 10 (2W6+3) Hiebschaden. Wenn das Ziel kein Untoter ist, muss es einen SG-10-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es ist eine Minute lang gelähmt. Das Ziel kann den Rettungswurf am Ende jedes seiner Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=10 (2W6+3),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel kein Untoter ist, muss es einen SG-10-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es ist eine Minute lang gelähmt. Das Ziel kann den Rettungswurf am Ende jedes seiner Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
